炒樓幫260萬買美湖居 每人賺百萬 劈價賣樓的業主被指為一對老年夫婦

天水圍嘉湖山莊兩房戶正向600萬元關口進發，麗湖居9座高層E室，實用面積446方呎，兩房間隔，剛以高達570萬元成交，除創下屋苑兩房造價新高外，呎價12,780元更破盡屋苑紀錄。

廣告

inRead invented by Teads
講到撈底王，一是要提前美聯物業三名地產代理，3年前以「七折價」260萬元買入天水圍嘉湖山莊美湖居4座中層E室，一度成為樓市佳話。三人幫當日撈底，已是嘉湖的最低價。3年後的今日，嘉湖山莊最新兩房造價已升至570萬元，三人幫手持的美湖居兩房單位，保守估計現已升值至最少540萬元，較當日買入價高出近1.1倍。即是說，三人當日夾錢入市，以估值計，現沽貨保守估計每人最少賺「1球」。尚有四個月，單位便3年「SSD」(額外印花稅)到期鬆綁。

土地註冊處資料顯示，上述三名嘉湖山莊撈底王，包括顧耀彬、曾俊賢、吳嘯峯，與美聯物業屯門海典軒分行前3名地產代理同名同姓，據知三人已離職美聯。三人於2015年10月以260萬元買入單位，實用面積441方呎，呎價僅5,896元，每人各佔三分之一業權，獲中國建設銀行（亞洲）提供按揭。據知，三人將單位作收租用途，現市值租約1.2萬元。

至於當日劈價賣樓的業主，有消息指為一對老年夫婦。

香港就係咁，人人讚佢地醒目

為層樓Ｄ後生可以唔怕報應

報應幾時會有?

有一百萬唔袋左先
驚唔驚有報應

報應
地獄呢啲野
從來都係欺騙平民嘅工具
因為冇能力反抗
只能咒人之後有報應
但偏偏報應從來都發生喺自己身上

自由市場買賣 報乜撚野應？
佢地淋紅油剪電線呀？定貼街招呀？